<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>A Blog That Works on Hugo Apéro</title>
    <link>https://xiazhudong2023.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in A Blog That Works on Hugo Apéro</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://xiazhudong2023.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>可以代代相传的前苏联笑话 1</title>
      <link>https://xiazhudong2023.github.io/blog/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%BB%A3%E4%BB%A3%E7%9B%B8%E4%BC%A0%E7%9A%84%E5%89%8D%E8%8B%8F%E8%81%94%E7%AC%91%E8%AF%9D-1/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xiazhudong2023.github.io/blog/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%BB%A3%E4%BB%A3%E7%9B%B8%E4%BC%A0%E7%9A%84%E5%89%8D%E8%8B%8F%E8%81%94%E7%AC%91%E8%AF%9D-1/</guid>
      <description>内务人民委员部的一间牢房里关了三个人，彼此间谈起坐牢的原因。&#xA;第一个人说：&amp;ldquo;我因为反对党委书记彼得洛夫。&amp;rdquo; 第二个人说：“我因为支持彼得洛夫。” 第三个人说：“我就是彼得洛夫。”&#xA;地狱有个规矩，谁在人间害了人，被害人的血将淹此人。&#xA;一次上帝去地狱视察，发现血只浸到贝利亚的腿。上帝就很奇怪，问道：“你杀了这么多人，怎么血只浸到腿呢?&amp;quot; 贝利亚笑道：”因为我站在伟大领袖斯大林的肩上！” 斯大林、赫鲁晓夫、勃列日涅夫乘坐火车出门，开着开着，火车突然停了。&#xA;斯大林把头伸出窗外，怒吼到：“枪毙火车司机！” 可是车还是没动。 接着赫鲁晓夫说:&amp;ldquo;给火车司机恢复名誉！“车依然没动。 勃列日涅夫说：“同志们，不如拉上窗帘，坐在座位上自己摇动身体，做出火车还在前进的样子。。。”&#xA;列宁快死翘翘了，叫赶快把继承人斯大林召进克里姆林宫来，临终有几句话要嘱托：”不瞒你说，我还有一个隐忧啊，斯大林。” “说吧，亲爱的伊里奇。” 斯大林专心地听着。 “那就是，人们会跟你走吗？不知你想过了没有！” ”他们一定会跟我走的。&amp;rdquo; 斯大林强调说： “一定会！”&#xA;&amp;ldquo;但愿如此。&amp;rdquo; 列宁说，&amp;ldquo;我只是担心，万一他们不跟你走，你怎么办？&amp;rdquo; “那只好让他们跟你走！”&#xA;斯大林在大会上引经据典地说：&amp;ldquo;马克思和列宁说1+1=2，而托洛茨基和布哈林说1+1不等于3。 是托洛茨基和布哈林说的对呢？还是马克思和列宁说的对呢？&amp;quot;。&#xA;下面听众一脸懵逼，“毫无疑问，是马克思和列宁说的对！&amp;rdquo; 底下热烈鼓掌，&amp;ldquo;托洛茨基和布哈林是帝国主义派来的间谍，说1+1不等于3的人罪不容赦。。。&amp;rdquo; 集体农庄庄员伊万在河里捉到一条大鱼，高兴的回到家里和老婆说:&#xA;&amp;ldquo;看，我们又炸鱼吃了！&amp;quot;&#xA;“没有油啊”。 “那就煮！”。 &amp;ldquo;没锅。&amp;quot;&#xA;&amp;ldquo;烤鱼！&amp;rdquo; &amp;ldquo;没柴。&amp;quot;&#xA;伊万气死了，走到河边把鱼扔了回去。那鱼在水里划了一个半圆，上身出水，举起右鳍激动地高呼：&#xA;“斯大林万岁！”&#xA;一个老者不慎落入河中。随高呼救命！两警察听到却视而不见，仍边走边谈笑如旧。&#xA;老者情急生智，随又高呼 ”打倒勃列日涅夫！“ 两警察闻之大惊，随急速跳入水中，将老者拖上岸来铐之。&#xA;勃列日涅夫、杜布切克（捷克总书记）、英国首相和美国总统4人称作气球。&#xA;气球漏气了，撑不住四人，开始下坠，万分危急必须有人牺牲自己，跳出去。&#xA;先是美国总统喊了声：&amp;ldquo;为了自由世界！&amp;quot;，然后跳了出去。气球下坠暂缓。&#xA;但过了一会儿，下坠加快了，必须再跳出一人。&#xA;于是英国首相喊：&amp;ldquo;为了女王陛下！&amp;rdquo; 跳了出去。&#xA;暂缓一会儿又不行了，于是勃列日涅夫喊道：&amp;rdquo;为了社会主义大家庭！&amp;rdquo; 说着就把杜布切克扔了出去。&#xA;一个英国人、一个法国人、一个苏联人谈论什么是世界上最幸福的事儿。&#xA;英国人：“就是冬天晚上回家，穿着羊毛裤在壁炉前面&amp;rdquo; 法国人：“你们英国人就是古板，最幸福的事是和一个金发女郎一起去地中海度假，然后我们好合好散。” 苏联人：“最幸福的事儿就是半夜有警察敲门，开门后说&amp;ndash;伊万，你被捕了。” 。。。&amp;rdquo;你弄错了，伊万在隔壁。&amp;quot;&#xA;勃列日涅夫和美国总统卡特在瑞士开会。休息时间两个人很无聊，就开始比谁的保镖更忠诚。卡特先来，他把自己的保镖叫进来，推开窗（外面是20层楼）说：“约翰从这里跳下去！” 约翰哭着说：“你怎么能这样呢，总统先生，我还有老婆孩子呢。&amp;quot; 卡特被感动了，流着泪说是自己的不对，叫约翰走了，然后轮到勃列日涅夫，他也大声叫自己的保镖伊万。&#xA;&amp;ldquo;伊万，从这里跳下去！&amp;rdquo; 伊万二话不说就要往下跳，卡特一把抱住他说：&#xA;&amp;ldquo;你疯了？跳下去会死的！&amp;rdquo; 伊万一边挣扎着要跳下去一边说：&#xA;“放开我，混蛋，我还有老婆孩子呢。”&#xA;列宁的夫人曾经当面指出斯大林的专制独裁统治。令后者气急败坏：&#xA;“你再说，我就宣布你不是列宁的妻子！”&#xA;苏联领导人坐火车旅行。铁轨到了尽头，火车停下来。&#xA;列宁号召：“立即发动无产者搞星期六义务劳动，修铁路，直通共产主义！” 斯大林抽着烟斗，严肃地下令：“给我调100万劳改犯来，修不通铁路，统统枪毙！” 赫鲁晓夫敲着皮鞋喊：“把后面的铁路接到前面去，火车继续开！” 勃列日涅夫挥舞着双手说：“坐在座位上自己摇动身体，做出列车还在前进的样子。” 最后，戈尔巴乔夫沉思道：“把火车拆了，到有铁轨的地方再拼装起来。” 于是苏联解体了。。</description>
    </item>
    <item>
      <title>可以代代相传的前苏联笑话 2</title>
      <link>https://xiazhudong2023.github.io/blog/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%BB%A3%E4%BB%A3%E7%9B%B8%E4%BC%A0%E7%9A%84%E5%89%8D%E8%8B%8F%E8%81%94%E7%AC%91%E8%AF%9D-2/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xiazhudong2023.github.io/blog/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%BB%A3%E4%BB%A3%E7%9B%B8%E4%BC%A0%E7%9A%84%E5%89%8D%E8%8B%8F%E8%81%94%E7%AC%91%E8%AF%9D-2/</guid>
      <description>一个年轻人在工作时抱怨到：“这种政府真差劲。”&#xA;结果被一头秘密警察听到而遭逮捕。&#xA;年轻人辩解说：“我根本没讲是哪个政府，你怎么可以随便逮捕我呢？”&#xA;“你少骗人，” 秘密警察咆哮道，“我在这里工作二十多年了，哪一个政府差劲我不知道吗!?&amp;quot;&#xA;1937年苏联当局征求诗人普希金的逝世百年纪念铜像设计。&#xA;佳作有以下三件：&#xA;站在高加索山上眺望远方的普希金，&#xA;决斗时被子弹击中即将倒下的普希金，&#xA;艺术女神替普希金戴上月桂冠。&#xA;但是，优胜作品是。。。&#xA;正在阅读普希金作品的斯大林同志。&#xA;有一次，著名歌唱家科兹洛夫斯基得知斯大林很赏识他，便向斯大林提出一个请求： “我从来没有去过国外，所以我想。。。”&#xA;&amp;ldquo;你不会出逃把？&amp;quot;&#xA;“瞧您说的，斯大林同志！对我来所，家乡的村庄比外国的可要亲的多。”&#xA;“不错，好样的！ 那你就回家乡去吧。”&#xA;某日戈尔巴乔夫召开国民大会：“同道们！目前国内形势有些紧张，要大家谅解！” 一个工人站起来说“我们保证按时上班！”&#xA;戈尔巴乔夫大悦，继续说：“再过些时日，大家会更紧张，也许会有人挨饿！” 工人又说：“我们可延长工作时间干！”&#xA;戈尔巴乔夫有些感动：“随时间发展，大概会有失业现象！” 工人回答：”没关系，我们将加班玩命的工作！”&#xA;戈尔巴乔夫热泪盈眶：“谢谢，但是最后也许会有人饿死！”&#xA;工人大声说：”我们24小时连续工作，怎么样，总书记? ”&#xA;“。。。我。。。我该该我该怎么说呢，您从事何种职业？” 工人们受宠若惊，面带难色地说：“我。。。我。。。我是火葬场的！”&#xA;&amp;mdash;-假如鳄鱼吃了勃列日涅夫会有什么结果？&#xA;&amp;mdash;- 鳄鱼会连着屙一个星期的勋章。&#xA;勃列日涅夫在向工人们讲话：&#xA;“很快我们就能生活得更好！” 台下传来一个声音：&#xA;“我们怎么办？”&#xA;“奶奶，列宁好吗？” “当然，孙子，他很好。”&#xA;“斯大林呢？他坏吗？”&#xA;“坏，当然坏。”&#xA;&amp;ldquo;赫鲁晓夫呢？他怎么样？&amp;quot;&#xA;**&amp;ldquo;等他死了，我们就知道了。&amp;rdquo; **&#xA;斯大林找来著名作家肖洛霍夫。&#xA;“我已经读了你的小说。写的非常好。我喜欢。我想，你为啥不写一篇文章，就叫《敌人不投降，就叫他灭亡》？” “我害怕我写不好，斯大林同志。最近我的健康状况不好。”&#xA;“我们会帮你的。我们会把你送到格鲁吉亚去，那里有酒有葡萄。”&#xA;“好吧，斯大林同志。那请让我和家人告个别吧。” “为什么？”&#xA;“我怕我的文章不成功。”&#xA;一个外国代表团突击访问了一个集体农庄。没时间准备。代表团走后，集体农庄主席拉过区委书记说：&#xA;&amp;ldquo;你们没提前告诉我，所以他们都看见了。牛栏的废墟，那些灰尘，我们的贫穷。&amp;quot;&#xA;“别担心。” 党委书记说。&#xA;&amp;ldquo;不过他们现在就能传的满世界都知道啊。&amp;quot;&#xA;&amp;ldquo;那就让他们沉浸在一贯的造谣中伤里吧。&amp;rdquo; 党委书记答道。&#xA;全世界进行对关于大象的最佳书籍的评奖大赛。&#xA;法国人递交了一册精装的《大象家庭内的三角恋爱》&#xA;英国人递交了一套《大象与世界贸易》&#xA;德国人递交了24卷本的一套《大象学综介》&#xA;美国人发放了一百万份传单，上面写着：“赢大象，不需购买。” 苏联提交了三卷书，题目如下：&#xA;《第一卷：大象在伟大的十月社会主义革命中的作用》&#xA;《第二卷：大象在世界上最进步的苏联社会的光芒中的快乐生活》&#xA;《第三卷：苏联 &amp;mdash;-大象的祖国》&#xA;一个卫兵政治犯：&#xA;“刑期多久？”</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
