<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hugo Apéro</title>
    <link>https://xiazhudong2023.github.io/</link>
    <description>Recent content on Hugo Apéro</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://xiazhudong2023.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>一些琐碎的人世感悟 1</title>
      <link>https://xiazhudong2023.github.io/blog/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%90%90%E7%A2%8E%E7%9A%84%E4%BA%BA%E4%B8%96%E6%84%9F%E6%82%9F-1/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xiazhudong2023.github.io/blog/%E4%B8%80%E4%BA%9B%E7%90%90%E7%A2%8E%E7%9A%84%E4%BA%BA%E4%B8%96%E6%84%9F%E6%82%9F-1/</guid>
      <description>十年前和友人感慨起人类何时作死的问题，他很认真，我也不敢怠慢。我说20年左右这个理想就基本可以实现了。现在回看，我还是过于保守。记写这些个琐碎的东西，一不输出说教；二不输出呐喊，这世上本来就存在两类人：一个一个醒着的人，和一群一群睡着的人。所以就想着能和自己嘚叭嘚叭，延缓痴呆，同时警醒、修正、提升自己，不要堕入脚下的深渊。 万物减法。由生到死，由盛转衰，从有序到无序，循环往复，此宇宙之规律谁也改变不了。比如：只要你还活着，你不会看到壶里的水越烧越多，房越住越新，身体越来越好，人越长越漂亮，钱越花越多，婚姻生活越来越美好。现世没有一劳永逸。&#xA;规律我们无法改变，可人作为唯一可以主动影响社会发展方向和进程快慢的力量，何去何从，是要延缓还是加速其衰亡和无序的到来，人要负全责。&#xA;一个起初健康的社会中总会有人首先越过道德乃至法律的红线，总会出现越来越多为利益而结合，并且导致社会腐烂的群体。而不同属性的人群，其导致全社会腐败的快慢会明显不同。所以同样合理的制度框架，比如三权分立，放在具有某些鲜明“文化”和观念特征的社会中，必然会更早或更快出现各种各样的钱权色的利益输送和交换，比如公权与私利，家族朋友间的联姻，于是必然会更早更快地（比如三代之内）出现三权分立架构中的伟人们就来自那几个“都是自己人的显赫家族”的现象和稳固态势，比如民国四大家族。&#xA;再比如，当下的美加欧每时每刻都有在悬崖边独轮车顶碗坠下去的危险。正如诺贝尔文学奖获得者索尔仁尼琴于1975年6月30日在WASHINGTON DC演讲中所提到的：“When so many lies have accumulated over the decades, we forget the radical and basic lie which is not on the leaves of the tree but at its very roots.&amp;quot; （摘自《Warning to the West》1976年英译本）。西方文明世界的堕落绝不是一夜发生的。。。若仅仅根据总统候选人的言辞和性格草草做出个人好恶的判定和选择，那么等待这些个国家和每一个体与家庭的命运将是灾难性的。整个世界硝烟四起的末日景象也并非不可能。西方有句百年格言叫“Be careful what you wish for.&amp;quot; 听说很多女人不喜欢川普，我个人的选择一定是川普，尽管他并不是个完人（有完人吗？）。人的眼神骗不了他人：川普的眼神是坚定、真诚、有信仰，甚至是善的。被甜言蜜语所迷惑，被一时之利所左右，都意味着你并不自由，你被绑架了。钓鱼打鸟捞虾抓鳖狩猎骗婚骗钱骗色，哪个不是事先围个场、设个局，否则怎能让你上当呢。&#xA;凡事要长远些看，要广阔些看，多方面看。记得当年GRE考试的分析部分有这么一道题：大体是说有几种不同国家生产的墙纸可以选择，其中一X国就说了，我国的墙纸有很多其他国家比不上的优点，比如，更漂亮耐用呀，图案选择更多呀，可以用水洗呀，最便宜呀，包质期更长呀，我们是大国呀等等，你看，这么一说许多人眼睛就开始闪烁出智慧的光芒了。然后题干下方有5个选项，要求选一项最能有效反驳该X国的理由。每一选项都很有道理呦。但其中一项就像打蛇打七寸，切中要害，它说“X国生产的墙纸长期使用会致癌”。我的意思是，凡事不能短视；另外，不能只看到一枚硬币的正面，当你只能看到其正面而看不到反面，那么这个人、事物、事情、或者真相也好，都是值得怀疑的，比如李文亮医生；而如果你有机会观察但又不愿意观察它的反面（所谓负能量），则是危险的，即凡事不能不考虑worst senario。比如数年前华人圈争相打免费疫苗，后来TA们都怎么样了？我清楚的是，凡是经我劝阻打任何疫苗的相识人，电话结束时最后一个问题还是“那你觉得我应该打哪一种疫苗？” 令人啼笑皆非的是，全部打了mRNA疫苗，100%！并且打了不知一次。所以我 只能从这种群体行为模式得出一个可笑而看似矛盾的结论：华人怕死，但并不惜命 （惜：爱惜珍惜之义）。&#xA;不要把自己的权力和命运托付给大大小小的权威。小时候我娘给我讲故事，说有个很坏的熊妈给崽子们分糖饼，故意分得一大一小，分到大份儿的崽子A窃喜，像闷头发了大财似的不做声，而吃亏的崽子B低头看看他的，再抬头看看A的那份，悲伤的眼泪夺眶而出（音乐起），一屁股坐在地上有节奏的捶着自己大腿一倾一倾地哀嚎：“我的天涯，我可怎么活呀?！”，边哭边从身后掏出准备好的小横幅上写“公 平！公 道！打倒崽子A！” 熊妈妈一看，这不“主持公道”不熊啊，于是安慰哭得肩膀已经抽筋的崽子B：“孩子，好样的，敢于斗争随妈，连哭相也随妈&amp;quot;，“来来来，让妈来摆平。。”，于是一把夺过崽子A正要往嘴里送的饼，一口咬下一大块。这一口下去，崽子B的饼立刻就“变大了”，吃亏的崽子A低头看看他的，再抬头看看B的那份，悲伤的泪夺眶而出（音乐起），一屁股坐在地上有节奏的捶着自己大腿一倾一倾地哀嚎：“我的天涯，我可怎么活啊？！” 边哭边从身后掏出早已准备好的小横幅上写“公 道！公 平！打倒崽子B！” 熊妈妈一看，这不“主持公道”不熊啊。。。这么一来二去，熊妈妈左一口右一口把整张大糖饼直接干到了肚子里。两个熊崽子一看原来的两份儿饼竟奇迹般的消失了，就掐起架来，嘴里还直嚷嚷：“都是因为你！凭什么你拿的多？！上回就是你拿的多！就打倒你，就。打倒。你。。。打。倒。你。。。” 后来打累了，抱在一起就睡着了，梦里飘来了许多块儿不含脱氢乙酸钠的月饼。。。&#xA;这个故事带来的基本启示是：普通人观察问题的角度和高度应该是普世性的。你看，熊崽子们若再往上瞅瞅，就能看见大糖饼分明是出来给他们主持公道的熊妈妈吃掉的。&#xA;距离选举不到60余天了，群众的眼睛真比熊崽仔雪亮吗？未必。广大人民群众是最容易上当的，否则怎会有”人民群众是历史的创造者“的说法呢。多数人对眼前利益是没有先天免疫力的，对凡事都有别人为自己着想和张罗存有懒惰式的幻想，梦想着衣来伸手饭来张口的幸福生活。 还是要强调那句格言：“Be careful what you wish for.&amp;quot;&#xA;两个世界的对立。 灵域和物域的方向或者维度背道而驰。两手抓两手都要硬是极具诱惑性的谎言痴语。两者的关系如同一条通天的绳索，向上为灵域，乃至爱是唯一通行证的天堂；越往下越接近世俗的物域，充满了贪念、邪恶与罪孽，而这些背负都成为进入天堂的障碍。这并非说两个世界之间有一条明确的界河，而是说人向物域“方向”迈近一步，就意味着向灵域“方向”又远了一步。正是：“it is easier for a camel to go through a needle&amp;rsquo;s eye, than for a rich man to enter into the kingdom of God.</description>
    </item>
    <item>
      <title>try</title>
      <link>https://xiazhudong2023.github.io/try/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xiazhudong2023.github.io/try/</guid>
      <description></description>
    </item>
    <item>
      <title>送你进人间天堂</title>
      <link>https://xiazhudong2023.github.io/blog/%E9%80%81%E4%BD%A0%E8%BF%9B%E4%BA%BA%E9%97%B4%E5%A4%A9%E5%A0%82/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xiazhudong2023.github.io/blog/%E9%80%81%E4%BD%A0%E8%BF%9B%E4%BA%BA%E9%97%B4%E5%A4%A9%E5%A0%82/</guid>
      <description>那还是上世纪90年代的事情。 清创缝合了两个打架的小混混，包扎后开了药，各方队伍几分钟内呼啦啦散尽。&#xA;像两群飞来又飞去的麻雀, 门诊走廊一下子又恢复了宁静。&#xA;刚要入睡，司机小唐找我，进了门噗吱吱一声把自己直接撂在床上。望着天花板，咧着嘴笑，是那种人生中重大愿望达成后，十分满足的笑，一种了无牵挂或者死而无憾的笑。然后问我“你知道吸毒的感觉吗？操，爽。”&#xA;他说呀，一句话形容就是&amp;mdash;“想什么来什么”。 “你看我现在躺你这儿吧”，他仍然望着天花板，像对他自己说，“我吧，现在想钞票，床垫上面就一层又一层的钞票，把我往上面推。。。你现在说话都是带着色儿飘过来的。。。” 说完意犹未尽地发呆。&#xA;我看他当时笑得样子好凝固，但又真的很陶醉，好“幸福”。可是，他，还是他自己吗？&#xA;韦伯字典对自己（自我）的定义如下：“the union of elements (such as body, emotions, thoughts, and sensations) that constitute the individuality and identity of a person”&#xA;假如每一独一无二的个体存在都有其意义，那么“自己”这个词的内涵需要明确界定和保守。比如说，你高位截瘫，除了大脑，其他部分都是外来的，你还是不是你？可能是，尽管有界定为trans-human的可能（比如AI助动的义肢）；但是，轮椅上脑机相连的“霍金”，还是不是霍金？；或者说，整天处在欣快、甚至幻觉当中的单相霍金，他还是不是霍金？或者说，因各种原因，你的大脑活动所引出的情绪，心理，思维，感知，行为和以前的你都有着本质不同，尽管身体其他部分都还是原装的，你，还是不是“你自己”？我们常说：“TA变了”“TA和以前不同了”指的是什么？&#xA;言归正传。这不，看样子全人类要苦尽甘来了。一些个头大的国家高瞻远瞩，强强联手，想人民所想，急人民所急，怀揣坚决要将为人民服务进行到底的不朽信念和崇高理想，披星戴月十几年，终于勾勒出快乐人生的百年大计。上九天揽月，下五洋捉鳖的伟大的、科学的、唯物的、革命的大无畏主义精神如雨后春笋般的花朵纷纷绽放了。这儿一朵那儿一朵，团结起来就是妥妥令人嫉妒至死的红色。很可能很快殃及世界国各族人民的幸福生活，指日可待了&amp;mdash;-&#xA;迷魂药和致幻剂 (psychedelics，dissociative drugs) 的研究如火如荼的展开着（👇）。&#xA;全球走姿： 大片贫穷落后地区要与时并进、深挖自身潜力啊（上图中白色部分）。&#xA;欧洲走姿： 日不落帝国果真人才辈出，紧随其后是荷兰、德国、西班牙、芬兰、丹麦、爱尔兰、比利时。&#xA;美洲走姿： 加州、纽约、康州、科州、密州、伊州、乔州、麻生。。。呕心沥血中✌！ 加油&#xA;亚洲：&#xA;以色列，有点意思（略）。&#xA;注：1) 红色和黑色/白色数字代表研发致幻剂迷魂药积极疗效的国家以及相应的造福项目数量。很多都是合作项目，所以一个项目可能在多个国家体现。2) 计数为试验点，背后出钱的未计算内。3) 尚未查询欧洲日本临床试验数据库。4) 没有申请临床试验的，还有捂着罩着誓要给人类大大惊喜的人体试验均未考量。故实际总数只会比显现的高。&#xA;自西方启蒙运动以来，人，终于从宗教的“苦海”中将自己打捞出来，并随着数次产业技术革命，人的愿景和自信心也得到突飞猛进、无法遏制的提升。从路标满满的宗教世界走向科学唯物的世界，再光腚穿西装打阳伞地闯入凌乱、没有GPS导航的精神领域，实实在在有着“都别拦我，还 有 谁 敢？！”的土鳖劲头，是否铁了腚是要革自己的命？随着各路伟大科学家和伟大政客肩并肩的奋力拼搏和勇往直前，人类一定会建立“人间天堂”，既有人间天堂，那神示的天堂要它何用？人间修行也显脱裤子放屁。突破天界，人人有机会上去和神打个招呼：“见都见了您嘞，喝壶茶，交个朋友呗”。&#xA;抑郁的人有福了，焦虑的人有福了，躁狂抑郁症的人有福了，脾气暴躁的人有福了，情绪不稳定的人有福了，睡眠不好的人有福了，学习没有动力成绩不理想的人有福了，多愁善感的人有福了，各路职场上缺乏创造力的人有福了，创伤后应激障碍的人有福了，精神分裂症的人有福了，老年痴呆的人有福了，酗酒的人有福了，瘾君子有福了，有社交恐惧的人有福了，内向的人有福了，想着每时每刻保持快乐心情的人，都有福啦。不出20年，“消灭一切负能量”大有希望。 当然，这一过程中“赛先生”身体力行，“德先生”也不好在一旁坐享其成，搭把手是意料中的。&#xA;可以想象，随着“科研成果”不断加速证实致幻剂迷魂药对人类身心的“巨大益处”，对各种人民群众幸福的保驾护航愈加变得刻不容缓，一系列的专项政策法规就会接踵出台。一开始只限于群体A，然后是群体A和B，然后是群体A和B和C，最终让全体人民&amp;quot;受益&amp;quot;。水涨船高，别人都在用，那你就是个病人；别家的孩子都在用，那你家的孩子就一定会是个病人。届时，地球一定会到处洋溢着乐观向上的积极沼气。不许掉队呦。你看，大同世界，弄不好不经意间就由几粒小小的致幻药片实现了。！&#xA;做了个梦：武大郎躺在床上，有口没口气地问：“大 嫂 啊，你在作甚？”。潘金莲被这一问吓得一哆嗦，差点把药汤浇到自己胳膊上，眼珠子忙转忙说：“武大啊，你有所不知，你病得不轻，得治。给你特制了一处药汤，喝了它，把一两床被发汗，明日便起得来了。” 武大郎那个感动啊，泪水向一边淌得像小溪似的。哼哼歪歪问潘金莲同学：“那，那，苦 不 苦 啊？” 小潘婉转得拖着长调：“一点也不苦，奴家知道郎喜欢甜的，特向西门大官人赊了半斤糖，今儿全放进了汤里。” 这时武大郎眼泪已经淌得像小河了。继续挣扎着说：“矮油油，还是大嫂贴心呀，以前错怪大嫂啦；这个西门呀，我早看他人好，此时只有他帮大嫂。他办事，我放心呀。” 小潘心想，“你放不放心管我何事，我心急啊，陪了半天废话了”。“快别说他了，且喝且珍惜，睡起来明儿个你我前去谢他”。说完挪坐在榻前，右手端着那碗药汤，左手一把拽起武大郎的前脖领，“我，” 武大郎张嘴刚要说什么， 一整碗汤药像泼在了地上，已经灌进了武大的肚里。“我是想说啊，” 武大郎似乎打了两三声饱嗝，恍惚看见门背后有个人影和一双大脚在向他移动，越来越模糊，脖子也渐渐像面条一样软了下去。。。</description>
    </item>
    <item>
      <title>可以代代相传的前苏联笑话 1</title>
      <link>https://xiazhudong2023.github.io/blog/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%BB%A3%E4%BB%A3%E7%9B%B8%E4%BC%A0%E7%9A%84%E5%89%8D%E8%8B%8F%E8%81%94%E7%AC%91%E8%AF%9D-1/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xiazhudong2023.github.io/blog/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%BB%A3%E4%BB%A3%E7%9B%B8%E4%BC%A0%E7%9A%84%E5%89%8D%E8%8B%8F%E8%81%94%E7%AC%91%E8%AF%9D-1/</guid>
      <description>内务人民委员部的一间牢房里关了三个人，彼此间谈起坐牢的原因。&#xA;第一个人说：&amp;ldquo;我因为反对党委书记彼得洛夫。&amp;rdquo; 第二个人说：“我因为支持彼得洛夫。” 第三个人说：“我就是彼得洛夫。”&#xA;地狱有个规矩，谁在人间害了人，被害人的血将淹此人。&#xA;一次上帝去地狱视察，发现血只浸到贝利亚的腿。上帝就很奇怪，问道：“你杀了这么多人，怎么血只浸到腿呢?&amp;quot; 贝利亚笑道：”因为我站在伟大领袖斯大林的肩上！” 斯大林、赫鲁晓夫、勃列日涅夫乘坐火车出门，开着开着，火车突然停了。&#xA;斯大林把头伸出窗外，怒吼到：“枪毙火车司机！” 可是车还是没动。 接着赫鲁晓夫说:&amp;ldquo;给火车司机恢复名誉！“车依然没动。 勃列日涅夫说：“同志们，不如拉上窗帘，坐在座位上自己摇动身体，做出火车还在前进的样子。。。”&#xA;列宁快死翘翘了，叫赶快把继承人斯大林召进克里姆林宫来，临终有几句话要嘱托：”不瞒你说，我还有一个隐忧啊，斯大林。” “说吧，亲爱的伊里奇。” 斯大林专心地听着。 “那就是，人们会跟你走吗？不知你想过了没有！” ”他们一定会跟我走的。&amp;rdquo; 斯大林强调说： “一定会！”&#xA;&amp;ldquo;但愿如此。&amp;rdquo; 列宁说，&amp;ldquo;我只是担心，万一他们不跟你走，你怎么办？&amp;rdquo; “那只好让他们跟你走！”&#xA;斯大林在大会上引经据典地说：&amp;ldquo;马克思和列宁说1+1=2，而托洛茨基和布哈林说1+1不等于3。 是托洛茨基和布哈林说的对呢？还是马克思和列宁说的对呢？&amp;quot;。&#xA;下面听众一脸懵逼，“毫无疑问，是马克思和列宁说的对！&amp;rdquo; 底下热烈鼓掌，&amp;ldquo;托洛茨基和布哈林是帝国主义派来的间谍，说1+1不等于3的人罪不容赦。。。&amp;rdquo; 集体农庄庄员伊万在河里捉到一条大鱼，高兴的回到家里和老婆说:&#xA;&amp;ldquo;看，我们又炸鱼吃了！&amp;quot;&#xA;“没有油啊”。 “那就煮！”。 &amp;ldquo;没锅。&amp;quot;&#xA;&amp;ldquo;烤鱼！&amp;rdquo; &amp;ldquo;没柴。&amp;quot;&#xA;伊万气死了，走到河边把鱼扔了回去。那鱼在水里划了一个半圆，上身出水，举起右鳍激动地高呼：&#xA;“斯大林万岁！”&#xA;一个老者不慎落入河中。随高呼救命！两警察听到却视而不见，仍边走边谈笑如旧。&#xA;老者情急生智，随又高呼 ”打倒勃列日涅夫！“ 两警察闻之大惊，随急速跳入水中，将老者拖上岸来铐之。&#xA;勃列日涅夫、杜布切克（捷克总书记）、英国首相和美国总统4人称作气球。&#xA;气球漏气了，撑不住四人，开始下坠，万分危急必须有人牺牲自己，跳出去。&#xA;先是美国总统喊了声：&amp;ldquo;为了自由世界！&amp;quot;，然后跳了出去。气球下坠暂缓。&#xA;但过了一会儿，下坠加快了，必须再跳出一人。&#xA;于是英国首相喊：&amp;ldquo;为了女王陛下！&amp;rdquo; 跳了出去。&#xA;暂缓一会儿又不行了，于是勃列日涅夫喊道：&amp;rdquo;为了社会主义大家庭！&amp;rdquo; 说着就把杜布切克扔了出去。&#xA;一个英国人、一个法国人、一个苏联人谈论什么是世界上最幸福的事儿。&#xA;英国人：“就是冬天晚上回家，穿着羊毛裤在壁炉前面&amp;rdquo; 法国人：“你们英国人就是古板，最幸福的事是和一个金发女郎一起去地中海度假，然后我们好合好散。” 苏联人：“最幸福的事儿就是半夜有警察敲门，开门后说&amp;ndash;伊万，你被捕了。” 。。。&amp;rdquo;你弄错了，伊万在隔壁。&amp;quot;&#xA;勃列日涅夫和美国总统卡特在瑞士开会。休息时间两个人很无聊，就开始比谁的保镖更忠诚。卡特先来，他把自己的保镖叫进来，推开窗（外面是20层楼）说：“约翰从这里跳下去！” 约翰哭着说：“你怎么能这样呢，总统先生，我还有老婆孩子呢。&amp;quot; 卡特被感动了，流着泪说是自己的不对，叫约翰走了，然后轮到勃列日涅夫，他也大声叫自己的保镖伊万。&#xA;&amp;ldquo;伊万，从这里跳下去！&amp;rdquo; 伊万二话不说就要往下跳，卡特一把抱住他说：&#xA;&amp;ldquo;你疯了？跳下去会死的！&amp;rdquo; 伊万一边挣扎着要跳下去一边说：&#xA;“放开我，混蛋，我还有老婆孩子呢。”&#xA;列宁的夫人曾经当面指出斯大林的专制独裁统治。令后者气急败坏：&#xA;“你再说，我就宣布你不是列宁的妻子！”&#xA;苏联领导人坐火车旅行。铁轨到了尽头，火车停下来。&#xA;列宁号召：“立即发动无产者搞星期六义务劳动，修铁路，直通共产主义！” 斯大林抽着烟斗，严肃地下令：“给我调100万劳改犯来，修不通铁路，统统枪毙！” 赫鲁晓夫敲着皮鞋喊：“把后面的铁路接到前面去，火车继续开！” 勃列日涅夫挥舞着双手说：“坐在座位上自己摇动身体，做出列车还在前进的样子。” 最后，戈尔巴乔夫沉思道：“把火车拆了，到有铁轨的地方再拼装起来。” 于是苏联解体了。。</description>
    </item>
    <item>
      <title>可以代代相传的前苏联笑话 2</title>
      <link>https://xiazhudong2023.github.io/blog/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%BB%A3%E4%BB%A3%E7%9B%B8%E4%BC%A0%E7%9A%84%E5%89%8D%E8%8B%8F%E8%81%94%E7%AC%91%E8%AF%9D-2/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xiazhudong2023.github.io/blog/%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E4%BB%A3%E4%BB%A3%E7%9B%B8%E4%BC%A0%E7%9A%84%E5%89%8D%E8%8B%8F%E8%81%94%E7%AC%91%E8%AF%9D-2/</guid>
      <description>一个年轻人在工作时抱怨到：“这种政府真差劲。”&#xA;结果被一头秘密警察听到而遭逮捕。&#xA;年轻人辩解说：“我根本没讲是哪个政府，你怎么可以随便逮捕我呢？”&#xA;“你少骗人，” 秘密警察咆哮道，“我在这里工作二十多年了，哪一个政府差劲我不知道吗!?&amp;quot;&#xA;1937年苏联当局征求诗人普希金的逝世百年纪念铜像设计。&#xA;佳作有以下三件：&#xA;站在高加索山上眺望远方的普希金，&#xA;决斗时被子弹击中即将倒下的普希金，&#xA;艺术女神替普希金戴上月桂冠。&#xA;但是，优胜作品是。。。&#xA;正在阅读普希金作品的斯大林同志。&#xA;有一次，著名歌唱家科兹洛夫斯基得知斯大林很赏识他，便向斯大林提出一个请求： “我从来没有去过国外，所以我想。。。”&#xA;&amp;ldquo;你不会出逃把？&amp;quot;&#xA;“瞧您说的，斯大林同志！对我来所，家乡的村庄比外国的可要亲的多。”&#xA;“不错，好样的！ 那你就回家乡去吧。”&#xA;某日戈尔巴乔夫召开国民大会：“同道们！目前国内形势有些紧张，要大家谅解！” 一个工人站起来说“我们保证按时上班！”&#xA;戈尔巴乔夫大悦，继续说：“再过些时日，大家会更紧张，也许会有人挨饿！” 工人又说：“我们可延长工作时间干！”&#xA;戈尔巴乔夫有些感动：“随时间发展，大概会有失业现象！” 工人回答：”没关系，我们将加班玩命的工作！”&#xA;戈尔巴乔夫热泪盈眶：“谢谢，但是最后也许会有人饿死！”&#xA;工人大声说：”我们24小时连续工作，怎么样，总书记? ”&#xA;“。。。我。。。我该该我该怎么说呢，您从事何种职业？” 工人们受宠若惊，面带难色地说：“我。。。我。。。我是火葬场的！”&#xA;&amp;mdash;-假如鳄鱼吃了勃列日涅夫会有什么结果？&#xA;&amp;mdash;- 鳄鱼会连着屙一个星期的勋章。&#xA;勃列日涅夫在向工人们讲话：&#xA;“很快我们就能生活得更好！” 台下传来一个声音：&#xA;“我们怎么办？”&#xA;“奶奶，列宁好吗？” “当然，孙子，他很好。”&#xA;“斯大林呢？他坏吗？”&#xA;“坏，当然坏。”&#xA;&amp;ldquo;赫鲁晓夫呢？他怎么样？&amp;quot;&#xA;**&amp;ldquo;等他死了，我们就知道了。&amp;rdquo; **&#xA;斯大林找来著名作家肖洛霍夫。&#xA;“我已经读了你的小说。写的非常好。我喜欢。我想，你为啥不写一篇文章，就叫《敌人不投降，就叫他灭亡》？” “我害怕我写不好，斯大林同志。最近我的健康状况不好。”&#xA;“我们会帮你的。我们会把你送到格鲁吉亚去，那里有酒有葡萄。”&#xA;“好吧，斯大林同志。那请让我和家人告个别吧。” “为什么？”&#xA;“我怕我的文章不成功。”&#xA;一个外国代表团突击访问了一个集体农庄。没时间准备。代表团走后，集体农庄主席拉过区委书记说：&#xA;&amp;ldquo;你们没提前告诉我，所以他们都看见了。牛栏的废墟，那些灰尘，我们的贫穷。&amp;quot;&#xA;“别担心。” 党委书记说。&#xA;&amp;ldquo;不过他们现在就能传的满世界都知道啊。&amp;quot;&#xA;&amp;ldquo;那就让他们沉浸在一贯的造谣中伤里吧。&amp;rdquo; 党委书记答道。&#xA;全世界进行对关于大象的最佳书籍的评奖大赛。&#xA;法国人递交了一册精装的《大象家庭内的三角恋爱》&#xA;英国人递交了一套《大象与世界贸易》&#xA;德国人递交了24卷本的一套《大象学综介》&#xA;美国人发放了一百万份传单，上面写着：“赢大象，不需购买。” 苏联提交了三卷书，题目如下：&#xA;《第一卷：大象在伟大的十月社会主义革命中的作用》&#xA;《第二卷：大象在世界上最进步的苏联社会的光芒中的快乐生活》&#xA;《第三卷：苏联 &amp;mdash;-大象的祖国》&#xA;一个卫兵政治犯：&#xA;“刑期多久？”</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contributors</title>
      <link>https://xiazhudong2023.github.io/contributors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xiazhudong2023.github.io/contributors/</guid>
      <description>Thank you to all the folks who have contributed both technical and creative skills to this project:&#xA;Desirée De Leon &amp;#x1f992; (designed 5 of the custom color themes, made illustrations for the workshop, and provided general aesthetic feedback along the way)&#xA;Garrick Aden-Buie &amp;#x1f9d9; (debugged headroom.js and lent his panelset.js code to the theme)&#xA;Allison Horst &amp;#x1f415; (awesome illustrations of campfires, seedlings, and evergreens, as well as my R Markdown hedgehog mascot &amp;#x1f994;)</description>
    </item>
    <item>
      <title>License</title>
      <link>https://xiazhudong2023.github.io/license/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://xiazhudong2023.github.io/license/</guid>
      <description>My blog posts are released under a Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International License.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
